<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="als_mgmt">
● Agsursuro iti nasapa  a panagarado kadagiti nursery \n\n
● Usaren iti  sertipikado a bukel nga awanan iti sakit\n\n
● Agsisinnublat dagiti nursery sites ken talon iti tunggal  tallo agingga iti uppat a tawen babaen kadagiti sumasaganad a di- hosting crops kas iti mani ken mais .\n\n
● Pagtalinaeden  a nawaya  iti ruot  ti nursery ken talon tapno malapdan ti alternatibo a host a mangidulin iti pathogen inoculum.\n\n
● Fumigate dagiti bukel iti bukel-kitaen iti duyaw a direkta a panangkontrol a kolum\n\n
● Uproot ken bum amin  a na apektaran  a mula di nagbayag kalpasan a naan-anay  ti panagani iti tabacco tapno malapdan panagwaras iti pathogen\n\n
● Iti agdama awan dagiti  naandur a barayti  ti tabako kontra iti dayto a sakit\n\n
● Liklikan ti overhead irrigation ta mabalin a maiwaras dayto a bakteria


    </string>

    <string name="bsh_mgmt">
Ti panangpili kadagiti naandur a barayti  ti kaekonomiaan a panangtarawidwid iti daytoy a patoheno para kadagiti agmulmula iti tabako .yantangay saan a magun-odan ti naan-anay a pannakaandur iti daytoy a sakit kadagiti nabiit a pay a panagbalbaliw ti puli ti panangusar kadagiti naandur a baraytiket rumbeng  a maikonsiderar a maikuyog kadagiti  dadduma nga aramid ti panagtarawidwid
    </string>

    <string name="bs_mgmt">
 Ti brown spot management ket nairanta a mangkissay iti fungal inoculum build-up iti Sistema ti panagpataud  ken mangitantan iti umuna a panagrugi ti sakit .ti panagsinnublat ti apit nga umadayo iti tabako ket mangipalubos kadagiti rugit ti apit  a naan-anay a marunot  a manglimitar iti panagbiag dagiti fungus .ti napartak a panangdadael kadagiti rugit ti apit ti kalpasan ti panagani ket manglimitar met iti panagbiag ti inoculum kadagiti tistu ti tabako

dagiti  impeksion babae dagiti dadduma  a patoheno a mangapektar  iti sapasap a salun-at ti mula ket mabalin met mangpaadu  iti insidente ti kayumangi a mantsa . mabalin met a paaduen ti nangato a presion dagiti nematode ,nangisit a shank ,ken Granville wilt. Limitaram ti presion ti nematode ken dadduma pay a sakit no mabalin.

Ti umdas a nutrision (saan a kurang wenno nalabes)para iti panangparegta iti napigsa a panagtubo dagiti bulong  ken  pananglimitar iti sobra a panagtubo ket mabalin a mangkissay iti epekto ti kayumanggi a mantsa mainayon pay, ti umiso  a panagsisina dagiti mula ken panagkontrol iti sucker ket manglimitar  iti kinadam-eg kadagiti canopies  ti mula a mangkissay iti kayumanggi a mantsa.


    </string>

    <string name="lc_mgmt">
● Ikkaten ken dadaelen dagiti naimpektaran a mula\n\n

● I-rogue out dagiti reservoir weed hosts a mangsalsalaknib iti virus ken whiteflies.panagmula kadagiti apit a tabako bayat dagiti panawen ti pangmula  no nababa iti populasion ti vector\n\n

● Sanitasion ti talon\n\n

● Makaakar unay a sakit ;binugguan  dagiti nausar nga alikamen kasta met kadagiti  ima dagiti trabahador babaen ti panagayus ti danum\n\n

● Mausar dagiti natimbeng nga abono (optimum nitrogenous fertilizer)\n\n


    </string>

    <string name="pm_mgmt">
Ti panangliklik iti nalabes a panagabono ,panagpusek kadagiti mula ken panangikkat kadagiti naapektaran  a basal bulong ket makatulong iti pangkissay iti primary infection ken panagwaras ti sakit.
Ti nasapa a panagmula tapno maliklikan ti nalamiis a temperatura a nasaknap iti tukad  ti panagmataengan ket mangkissay met iti insidente
ipapudot ti sulfur powder (200 mesh )@40kg/ha iti daga iti nagbaetan ti hilera ti mula 6-8 a lawas kalpasan panagmula paglalaoken ti dapo wenno darat iti asupre tapno nalaka a maipakat.
Kitaen a saan a matnag ti asupre kadagiti bulong ti tabako .mairekomendar para laeng kadagiti nangisit a daga.
i-spray ti 0.2%karathane wenno thiovit wenno 0.05%carbendazim sakbay laeng nga agset ti sakit iti uliten iti 10-12nga aldaw  nga aggigiddan no kasapulan
agusar kadagiti naandur a barayti kas iti Swarna wenno line 2359 a naaramid idiay central tabacco research institute,iti lugar nga endemiko ti sakit.


    </string>

    <string name="wf_mgmt">
Mabalin a mailinteg ti weather fleck deficiency babaen ti panangipakat iti nitrogenous fertilizer ken ti mairekomendar a dosis ti nitrogen ket rumbeng a maipakat iti maitutop a tukad ti panagdakkel ti mula para iti pannakagun-od ti maximum yield ken matarigagayan a kalidad ti tabako
    </string>
</resources>