<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="als_info">
Angular leaf spot ket maysa a Sakit A Bakteria dagiti napigsa a tudo  ket mabalin na nga iturong  ti pathogen  kadagiti  bulong  ken mangpataud  kadagiti  dakkel  a parikut iti dadduma a talon .spot agparang nga anggulo no limitado babaen kadagiti urat . Dagiti sintomas ti anggulo a mantsa ti bulong ket kadawyan nga umuna nga agparang  a kas water-soakedlesion a naisinggalut babaen dagiti urat ti bulong ,isu  nga anggulo  ti sukod dagitoy .bayat rumangrang-ayda mabalin agbalin a duyaw dagiti sugat ken mabalin a mapisang ti kayumanggi kin ti tisyu ti bulong
    </string>

    <string name="bsh_info">
Nangisit a shank a gapuanan ti daga nga oomycete a (kasla fungus nga organism )ti phytophthora nicotianae (syn.phytophthora parasitica )ket maysa kadagiti makadadael unay asakit iti tabako kas iti  dadduma a molde iti danum pabor ti nangisit a shank gapu iti ngato a dam-eg wenno  nabasa a kasasaad ken nabara  a temperatura.ti P.nicotianae ket polisikliko ,ken agpaadu iti aseksual ken seksual.
Mabalin nga apektaran ti nangisit a shank ti aniaman a paset  ti mula a tabako iti aniaman a tukad ti panagdakkel.ti panagrunot iti  ramut ken korona ket dagiti kadawyan a sintoma a nainaig iti P.nicotiane ngem dagiti mantsa ti bulong ket mabalin pay a gapuanan daytoy a patoheno a panagiwarwaras manipud  iti daga iti tisyu  ti bulong ken mangporma kadagiti sirkulo ,duyaw-agingga iti 3 apulgada  ti konsentriko a singsing,ken kadawyan  a limitado ka dagiti nababbaba a bulong a kadawyan a maikkat iti maudi a paset ti panawen ti panagtubo


    </string>

    <string name="bs_info">
Ti pakaigapuan nga ahente ti kayumanggi a mantsa ket ti Alternaria alternata , nga isu ket maysa nga oportunistiko a patoheno ti adu nga apit . agbiag ti patoheno kadagiti rugit  ti apit ken agwaras kas conidia (asexual spores). ti panagtubo ti conidia ket agkasapulan ti agneb para iti panagtubo ken kolonisasion ti tisyu ti mangsangaili.apanman a makolonia dagiti tisyu ,maporma  dagiti nawadwad a conidia iti uneg dagiti sugat a maiwaras inton agangay kadagiti baro a tisyu

Bassit a nagtimbukel agingga kadagiti saan a regular ti sukod a mantsa,a mangrugi iti  babassit (0.25in) ken lumawa bayat nga agmataengan (1.25 in).natayenteng a kayumangi dagiti sugat nga addaan kadagiti duyaw a halo a nanglikmut kadagiti mantsa. iti uneg  dagiti sugat ,mabalin a mapaliiw  dagiti natayengteng  a singsing a naglaon iti rinibu nga espora a mabalin a maiwarsi wenno maiwaras iti angin kadagiti  baro  a bulong.mabalin nga agtipon dagiti sugat, a pakaigapuan ti pannakalukot ti necrotic tissue, a mangbaybay-a kadagiti  bulong a naburak.ti kayumanggi  a paset ket mabalin  nga agtultuloy a tumaud iti sidong dagiti kasasaad  ti panagpaimbag ,a pakaigapuan ti naamo a panagdakkel kadagiti naagasan a bulbulong

    </string>
    <string name="lc_info">
Ti sakit a tabacco leaf curl disease (TLCD) ket gapuanan dagiti begomovirus iti geminiviridae,ken dagiti  naimpektaran a mula ket mangipakpakitada iti panagpuskol ti bulong agpababa a panagkurba ti bulong,panaglumbang ti urat argaman dagiti sintoma ti panagkurba.maysa dayta kadagiti sakit a napateg iti ekonomia  kadagiti tropical ken subtropikal a lugar a pagmulmulaan iti tabako
    </string>
    <string name="pm_info">
 Ti powdery mildew ket gagangay a fungus a mangapektar iti nadumaduma a mula.daytoy ket nalaka a mailasin ken agparang a kas kadagiti nalawag nga abuabu  wenno puraw a pulbos a mantsa a kadawyan a masarakan kadagiti naimpektaran a bulong ngem mabalin pay a masarakan iti baba,wenno kadagiti puon ,sabong ,prutas wenno nateng.agwaras dagiti mantsa ket kamaudianna abbongandanto ti kaaduan a bulong  iti mula ,a ti baro a panagtubo ti mula kaaduan a nalaka a maakaran.

 Rumang-ay ti pulbos a amag  kadagiti nabara ,namaga  a klima;nupay kasta,daytoy ket kasapulan pay ti medyo ngato a dam-eg  a kas dagiti nabara nga aldaw ken dagiti nalamiis a rabii iti naladaw a primavera aginggana  ti nasapa a kalgaw.ti saan nga umdas a lawag ti init ken nakapuy a sirkulasion ti angin ti makatulong met kadagiti kasasaad a mangparegta iti pulbos a buot .

Nupay manmano a makapatay ,no saan a makontrol  mabalin a mangpataud dayta into agangay  ti nakaro a pannakadangran dagiti mulam babaen ti panangtakawna iti  danum ken sustansia .kaaduan nga impeksion ti mang pataud iti bassit a pannakadadael  kas iti panagduyaw dagiti bulong wenno panaglaylay wenno pannakaballikug ,ngem mabalin met a kumapuy dagiti mula ,basbassit ti panagsabong da ,ken nabannayat ti panagdakkelda.


    </string>
    <string name="wf_info">
Di nagbayag kalpasan ti pannakaisaranda iti nangato a kaadu  dagiti mangmulit iti atmospera,mabalin a maaddaan dagiti bulong kadagiti natayengteng a berde a paset a nabasa iti danum nga  agarup1/10 a pulgada ti diametrona .iti sumagmamano nga oras ,agbalin a natayengteng a kayumanggi  dagiti mantsa, agtalinaed a kayumanggi  no dadduma ,ngem masansan nga agbalin a puraw iti uneg ti 48 nga oras .masansan a mapasamak dagiti sintoma kadagiti nababa a lugar dagiti talon. Dagiti mula ket kaaduan a sensitibo no napartak ti panagdakkelda (kama ti mula ken 4-6 lawas kalpasan ti panagyalison),ngem mabalin nga agparang dagiti sintoma iti ania man a  tukad  ti panagdakkel . iti kama ti mula  wenno kadagiti sensitibo unay a barayti ,agparang dagiti mantsa iti intero  a rabaw ti bulong ngem kadawyan a naikulong kadagiti murdong ti bulong dagiti  saan unay a sensitibo  a baryti. Pasaray agtitipon dagiti spot, wenno ti maysa a makintengga a lugar  ket mabalin a napalikmutan kadagiti babbabassit. mansansan a mariro ti weather fleck kadagiti dadduma a fleck a gapuanan dagiti kemikal ,sakit wenno sakit ti nutrision.
    </string>
</resources>