<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="als_info">
Ang angular leaf spot ay isang bacterial disease. Maaaring itaboy ng malakas na ulan ang pathogen sa mga dahon at magdulot ng malalaking problema sa ilang larangan. Ang mga spot ay lumilitaw na angular kapag nalilimitahan ng mga ugat ng dahon. Ang mga sintomas ng angular leaf spot ay kadalasang unang lumilitaw bilang mga sugat na nababad sa tubig na nakagapos sa mga ugat ng dahon, kaya ang mga ito ay angular na hugis. Habang umuunlad ang mga ito, ang mga sugat ay maaaring maging dilaw at pagkatapos ay kayumanggi at ang tisyu ng dahon ay maaaring mapunit. Ang mga sugat ay maaaring may dilaw na halo. Sa panahon ng basang panahon, ang bakterya ay maaaring tumagas mula sa mga batik at kalaunan ay matuyo sa isang puting natitirang chlorosis (pagdidilaw) ng mga dahon.
    </string>

    <string name="bsh_info">
Ang itim na shank o black shank na dulot ng soilborne oomycete (tulad ng fungal na organismo) Phytophthora nicotianae (Syn. Phytophthora parasitica) ay isa sa mga pinaka-mapanirang sakit sa tabako. Tulad ng ibang mga amag ng tubig, ang itim na shank ay pinapaboran ng mataas na kahalumigmigan o basang kondisyon at mainit na temperatura. Ang P. nicotianae ay polycyclic, at nagpaparami nang asexual at sekswal.
Maaaring makaapekto ang black shank sa anumang bahagi ng planta ng tabako sa anumang yugto ng paglaki. Ang root at crown rot ay ang mga pinakakaraniwang sintomas na nauugnay sa P. nicotianae, ngunit ang mga batik sa dahon ay maaari ding sanhi ng pathogen na ito na tumilamsik mula sa lupa papunta sa tissue ng dahon. Lumilitaw ang mga batik sa dahon at bumubuo ng mga pabilog, madilaw-dilaw hanggang kayumanggi na mga sugat hanggang sa 3 pulgada ang lapad, na may mga concentric na singsing, at kadalasang limitado sa mas mababang mga dahon na karaniwang inaalis sa susunod na panahon ng lumalagong panahon.


    </string>

    <string name="bs_info">
Ang sanhi ng brown spot ay Alternaria alternata, na isang oportunistang pathogen ng maraming pananim. Ang pathogen ay nabubuhay sa mga labi ng pananim at nagkakalat bilang conidia (asexual spores). Ang pagtubo ng conidia ay nangangailangan ng kahalumigmigan para sa pagtubo at kolonisasyon ng host tissue. Kapag ang mga tisyu ay kolonisado, ang masaganang conidia ay nabuo sa loob ng mga sugat na kalaunan ay nakakalat sa mga bagong tisyu.
Maliit na pabilog hanggang sa di-regular na hugis na mga spot, nagsisimula sa maliit (0.25 in) at lumalawak habang tumatanda sila (1.25 in). Ang mga sugat ay madilim na kayumanggi na may dilaw na halos nakapalibot sa mga batik. Sa loob ng mga sugat, ang mga maitim na singsing ay maaaring maobserbahan na naglalaman ng libu-libong spore na maaaring i-splash-o wind-dispersed sa mas bagong mga dahon. Maaaring magsama-sama ang mga sugat, na nagiging sanhi ng pagkapunit ng necrotic tissue, na nag-iiwan sa mga dahon na punit-punit. Ang brown spot ay maaaring patuloy na bumuo sa ilalim ng mga kondisyon ng paggamot, na nagiging sanhi ng amag na paglaki sa mga cured na dahon.


    </string>
    <string name="lc_info">
Ang tobacco leaf curl disease (TLCD) ay sanhi ng mga begomovirus sa Geminiviridae, at ang mga infected na halaman ay nagpapakita ng pagkapal ng dahon, pababang pagkulot ng mga dahon, pamamaga ng ugat at pati na rin ang mga sintomas ng stunting. Ito ay isa sa mga sakit na mahalaga sa ekonomiya sa mga tropikal at subtropikal na lugar na nagtatanim ng tabako.
    </string>
    <string name="pm_info">
Ang powdery mildew ay isang karaniwang fungus na nakakaapekto sa iba\'t ibang uri ng halaman. Madali itong matukoy at lumilitaw bilang mapusyaw na kulay-abo o puting pulbos na mga spot na karaniwang makikita sa mga nahawaang dahon, ngunit maaari ding matagpuan sa ilalim, o sa mga tangkay, bulaklak, prutas o gulay. Ang mga batik ay kumakalat at kalaunan ay sasakupin ang karamihan sa mga dahon sa halaman, na ang bagong paglaki ng halaman ay pinaka-madaling kapitan.
Ang powdery mildew ay umuunlad sa mainit at tuyo na klima; gayunpaman, nangangailangan din ito ng medyo mataas na halumigmig - tulad ng mga mainit na araw at malamig na gabi sa huling bahagi ng tagsibol hanggang sa unang bahagi ng tag-araw. Ang hindi sapat na sikat ng araw at mahinang sirkulasyon ng hangin ay nakakatulong din sa mga kondisyon na naghihikayat sa powdery mildew.
Bagama\'t bihirang nakamamatay, kung hindi mapipigilan, maaari itong magdulot ng malubhang pinsala sa iyong mga halaman sa pamamagitan ng pag-agaw dito ng tubig at mga sustansya. Karamihan sa mga impeksyon ay nagdudulot ng kaunting pinsala tulad ng mga dahon na nagiging dilaw o nagiging lanta o nasira, ngunit ang mga halaman ay maaari ding maging mahina, mas mababa ang pamumulaklak, at lumago nang mas mabagal.


    </string>
    <string name="wf_info">
Sa lalong madaling panahon pagkatapos ng pagkakalantad sa mataas na antas ng mga pollutant sa atmospera, ang mga dahon ay maaaring magkaroon ng madilim na berdeng mga batik na babad sa tubig na humigit-kumulang 1/10 pulgada ang lapad. Sa loob ng ilang oras, ang mga batik ay nagiging maitim na kayumanggi, kung minsan ay nananatiling kayumanggi, ngunit kadalasang nagiging puti sa loob ng 48 oras. Ang mga sintomas ay madalas na nangyayari sa mababang lugar ng mga patlang. Ang mga halaman ay pinakasensitibo kapag mabilis na lumalaki (plant bed at 4-6 na linggo pagkatapos ng paglipat), ngunit ang mga sintomas ay maaaring lumitaw sa anumang yugto ng paglaki. Sa kama ng halaman o sa napakasensitibong mga uri, lumilitaw ang mga batik sa buong ibabaw ng dahon ngunit kadalasan ay nakakulong sa mga dulo ng dahon ng hindi gaanong sensitibong mga varieties. Paminsan-minsan ay nagsasama-sama ang mga spot, o ang isang gitnang lugar ay maaaring napapalibutan ng mas maliliit. Ang weather fleck ay kadalasang nalilito sa iba pang flecks na dulot ng mga kemikal, sakit, o nutritional disorder.
    </string>
</resources>